1. כשרוצים למיין מערך . לפי לוגיקה אחת, אינטואיטיבית כגון, תאריך או מספר. הממשק מעיל פונקציה CompareTo()
2. הממשק הזה כבר מקבל שני פרמטרים להשוואה כשאני בונה לבד את ההיגיון של ההשוואה ביניהם. כאן קיימת פונקציה Compare()
3. השימוש בפונקציה עם סוג יודעת לקבל כל מופע מהסוג. כשפונקציה גנרית בלי הגדרת סוג מקבלת כל אוביקט ולכן קשה יותר לשלוט בכל שהאוביקט המתקבל יכול לעבור השוואה עם מופעים אחרים.בפונקציה עם הגדרת סוג זו אחריותנו לדאוג לכך שכל המופעים יכולים לעבוא השוואה ביניהם.
4. Array.Sort(). הפונקציה היא סטטית, כי לא חייבים ליצוא מופע כדי להשתמש בה
5. יש פונקציה Array.Reverse לאחר שהמערך כבור מוין.
בנוסף לכך, אפשר להוסיף לוגיקת מיון נוספת שהיא תהיה מימוש של ICOMPARER
6. כן עבד, כי הפונקציה יודעת למיין סוגים פריטמיטיביים, כגון מחרוזות או INT
7. כן עבד. מאותה הסיבה. כי מאחורי קלעים ARRAY.SORT
קורא לפונקציה Icomparable.CompareTo()
8. כן, אפשר. מציינים את המקום ממנו מתחילים ומקום בו מסיימים למיין במערך. למשל, רק מאיבר ראשון עד חמישי
